不肖子

不肖子 - 古德明

法新社(法新社)

十二月中旬，香港民主黨成立國際事務委員會，旨在交通外國。香港民權日削，過去兩年已引起國際關注，美國更有制裁香港之議，中共對民主黨此舉自然不高興。港區人大代表兼民建聯副主席陳勇於是上商業電臺痛斥：「香港內部事務，有如家事，應開家庭會議處理。求外國干預，就如不肖子出外勾結黑勢力，恐嚇甚至綁架家人。」陳勇最熟習新中國國情，說這樣的話是假癡假呆。

新中國賤民對當局有什麼不滿，依法不得宣之於口，誰准他們召開什麼家庭會議。一九八九年，有賤民聚會北京天安門廣場，就被中共坦克雄師剿殺；二零一四年，又有賤民聚會香港公民廣場一帶，也被八十七枚催淚彈驅逐。此外，中共領袖有所謂「一言九鼎」，又有所謂「一錘定音」，所以陳勇出席人大會議，除了舉手附和，連大聲說句人話都不敢。

一九四九年之前，中國的確出了個不肖子，「出外勾結黑勢力」，這邊和日本皇軍夾擊國軍，那邊又引蘇聯為臂助。那不肖子曾說：「沒有皇軍侵略大半個中國，中國共產黨就奪取不了政權。」又說：「蘇聯與我們是父子的關係。」陳勇假如不懂得這段歷史，請讀讀一九六九年八月版《毛澤東思想萬歲》第五三三、一八三兩頁。

而一九四九年之後，那不肖子有沒有痛改前非，則不妨問問中共外交部長王毅。去年八月，湖南退伍軍人殷敏鴻致函外交部，問過去七十年中共有無簽署協議，放棄國土，還特別提及今被俄國佔領的唐努烏梁海。外交部的回答是：「國土事屬機密，無可奉告。」殷敏鴻於是訴諸北京市中級法院，不獲受理；再訴諸高級法院，同樣不獲受理。中國版圖，中國賤民原來無權過問。最近，俄國中學歷史課本索性把歷來侵吞中國領土事一一抹去，中共外交部哼都不敢哼一聲。這也難怪：假如紀載翔實，說中共一九九九年與俄國簽署密約，正式割讓中國領土一百六十多萬平方公里，那似乎不大光彩，何況習近平事俄國總統普京如兄如長。

香港民主黨要做不肖子，實在還未有資格，這一點，陳勇應無異議。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
色厲內荏手指指 (李碧華)

下一則
下一則
聯 想 (李純恩)